<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>software livre on Luís Fernando Guedes</title><link>http://fguedes.xyz/fguedes.xyz/tags/software-livre/</link><description>Recent content in software livre on Luís Fernando Guedes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 08 Apr 2015 18:31:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://fguedes.xyz/fguedes.xyz/tags/software-livre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acessando SSH via Android</title><link>http://fguedes.xyz/fguedes.xyz/2015/04/08/acessando-ssh-via-android/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2015 18:31:09 +0000</pubDate><guid>http://fguedes.xyz/fguedes.xyz/2015/04/08/acessando-ssh-via-android/</guid><description>Estava na fila do banco, naquele marasmo, naquela demora, e pensando: e se eu pudesse acessar meu servidor através do celular e ir adiantando o que eu pudesse?
E se eu precisasse fazer algo urgente e não tivesse nenhum computador por perto ou um dashboard que pudesse ser acessado via browser?
Então, comecei a pesquisar meios através do Android de fazer isso, e vou compartilhar com vocês a maneira mais fácil que eu encontrei.</description></item><item><title>Podcasts que todo programador deve (ria) conhecer</title><link>http://fguedes.xyz/fguedes.xyz/2013/10/15/podcasts-que-todo-programador-deve-ria-conhecer/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2013 16:11:42 +0000</pubDate><guid>http://fguedes.xyz/fguedes.xyz/2013/10/15/podcasts-que-todo-programador-deve-ria-conhecer/</guid><description>&lt;p>Todos nós sabemos que devido à nossa rotina diária, acabamos ficando muito tempo parados, seja em um engarrafamento, em uma fila &lt;del>gigantesca&lt;/del> de banco, ou (como no meu caso), esperando ônibus.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="%7B%7Bsite.url%7D%7D/assets/2013-10-15/podcasts.jpg">&lt;img src="%7B%7Bsite.url%7D%7D/assets/2013-10-15/podcasts.jpg" alt="Podcasts para programadores">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Então, por que não ocupar esse seu tempo ouvindo um bate-papo  sobre Desenvolvimento, Software Livre, Empreendedorismo e Agile?&lt;/p>
&lt;p>Separei e listei alguns podcasts que recomendo para quem é da área de Desenvolvimento, deseja Empreender ou aprofundar-se sobre técnicas de Agile.&lt;/p></description></item><item><title>Conheça o Alien Arena, um jogo FPS para Linux</title><link>http://fguedes.xyz/fguedes.xyz/2013/09/27/conheca-o-alien-arena-um-jogo-fps-para-linux/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2013 09:57:08 +0000</pubDate><guid>http://fguedes.xyz/fguedes.xyz/2013/09/27/conheca-o-alien-arena-um-jogo-fps-para-linux/</guid><description>Recentemente andei pesquisando algum jogo para dar uma relaxada nas horas vagas e encontrei o Alien Arena, na minha opinião - apesar de não ser um expert em jogos - achei os gráficos de altíssima qualidade, com uma boa jogabilidade (rápida e suave), e ainda, existem mais de 60 mapas (!).
Sobre o jogo Como dito no título, o jogo é em FPS e os personagens são em sua maioria seres extra-terrestres com itens futurísticos, tornando-o ainda mais original.</description></item></channel></rss>